<resources>
    <string name="app_name">Entregable 3 Recetas</string>

    <string name="salsablancaIngredientes">2 cdas de mantequilla.
3 cdas de harina.
1 taza de leche.
Sal y pimienta a gusto.
Nuez moscada.</string>

    <string name="salsablancaReceta">En una olla, pon a derretir la mantequilla a fuego bajo. En otro recipiente, calienta la leche hasta que esté a punto de hervir.

Incorpora la harina a la mantequilla, revuelve con una cuchara de madera permanentemente. Remueve por 1 minuto aproximadamente, hasta que haya tomado una consistencia cremosa.

Agrega de a poco la leche hervida. Es importante que sumes la leche de a poco, mientras revuelves, para que no se formen grumos en la salsa. Sigue revolviendo hasta que hierva y se empiece a espesar. Remueve por un par de minutos más.

Cuando la salsa blanca esté lista, retírala del fuego. Condimenta con sal y pimienta a gusto y, si lo deseas, también con una pizca de nuez moscada,</string>



    <string name="panquequesIngredientes">Harina: 4 a 5 cucharadas.
2 huevos
220 gr. harina 0000
500 cc. leche.</string>


    <string name="panquequesReceta">En un bowls poner los huevos , revolver bien con batidor de alambre y agregar 100 gr. de harina, mezclar nuevamente y una vez unida la mezcla sumar 250 cc. de leche fría.
Continuar batiendo y agregar los 120 gr. de harina restante junto con el resto de la leche. Debe quedar una mezcla lisa y sin grumos.
Dejar reposar unos minutos (media hora aproximadamente).
En una sartén para panqueques o teflonada agregar media cucharadita de manteca, llevar sobre fuego fuerte haciéndola girar sobre la hornalla para que la manteca corra.
Una vez caliente, retirar un poco de fuego, poner un cucharón de mezcla en el centro de la sartén, inclinarla y hacer correr de modo que cubra el fondo.
Llevar nuevamente al fuego y cuando se nota que los bordes del panqueque comienzan a dorar y despegar de los bordes, se da vuelta con ayuda de una espátula o cuchillo dejándolo cocinar 1 o 2 minutos más.
Uno por uno con el mismo procedimiento terminar con el resto de los panqueques.
A medida que se van haciendo se colocan encimados cubiertos con un plato para que se mantengan calentitos y no se sequen</string>





    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
